香港就算入左十萬億盒口罩都唔會買到

好似日本城高調係fb賣貨
未天光已有班老人同南亞排隊 一箱箱咁買晒返去

繼續應用自由市場係呢d急緊物資 用家點都唔會正常價錢買到

日本城網站都有得賣喎

網站都死左啦

連登仔：自由市場係咁架啦

咩係正常價錢？
有價冇市就係定價太低，賣唔出就係定價過高。價格係供求關係決定，唔係價格決定供求。

炒開場真係熟知呢套

應唔應該私了座地起價500一盒口罩既藥房？

#19 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

超越必需品 直情係急救用品

林鄭話中央請求要 mask 真係on 9 ，又做大龍鳳香港要靠中央，明知大陸公廠放假，大陸做D囗罩都唔知有無菌，全世界又唔係得大陸生產，點解唔同外國廠傾...

大陸出產D囗罩，大家諗清楚先好買，分分鐘有菌！

可以限購

d廢老南亞人擺明排完又排。。。

等睇淋病佢私藏過億口罩嘅解話啦

你肯定未見過係外國班友點買奶粉

俾政府賣用身份證購買
民政署，綜合大樓，體育館等室內政府地方

最自由經濟體咪體現喺呢d地方

要怪就怪D人自己賤 走去幫襯炒狗
如果冇人幫襯炒狗D貨一定蟹

早幾日連登仔都支持炒口罩

上到啊，每人限購5包

我load唔到

有套自由市場嘅觀點叫"新自由主義"
指自由市場非放任唔理 要限制市場達到有競爭秩序
要有市場機制嘅好 排除放任唔理嘅惡
如果市場最後都有損消費者利益 就要出手限制
不過呢啲都係哲學觀點 都係鳩噏吓
點樣實行都好多爭議

屌依個咪自由市場既理念囉
如果唔係既話，就應該成本決定價格、再加限購啦

成本決定價格？點解要成本決定價格？冇利潤邊個會冒險邊個會reinvest做大個餅邊個會開拓新市場邊個會研究科技？
依家又唔係迫你買，但你就想用法律迫緊人用低價賣或者限量賣。你嫌貴大可以唔買，佢嫌平大可以唔賣，依個就係點解自由市場比計劃經濟合符人性嘅原因。

人道危機下正常價錢咪就係唔會高過成本價好多囉，鑽石為例，啲鑽商控制個供應控到痴晒線都冇乜人屌，點解，因為天然鑽唔係必需品，相反，如果鹽商控制個供應控制到一千蚊一斤，你係咪又話係正常定價。

不嬲出現呢啲情況就係要做限購架啦，供應根本就係夠全部人用，只係好多人會買多啲（好正常，因為會驚冇貨或要捱貴貨）就搞到唔夠，藥房又囤積居奇，咁咪惡性循環越炒越貴囉。

我要上返第一頁

請不要再說：「我支持醫護罷工。」

鹽商個例子唔係自由市場，因為當中涉及一家/幾家壟斷，而壟斷權力來自政府。

所以你話依家藥房囤積居奇嘅情況反而唔會令佢有利，因為只要有一間唔囤就可以食市場份額，係囚徒困境嚟。價格扯高嘅原因係需求增加而供應量不足，要增加供應量去解決缺貨嘅問題就要加價。
配額只會令到口罩更均等咁分配，有助改善質素但無助增加總產量，結果就係唔夠分，情況比自由定價、無限額更合乎大眾利益。

根本香港人同中國人一撚樣咁仆街

炒樓 搞到年輕人無希望
炒iphone
打風就炒膠紙
而家就炒口罩

政府垃圾係人都知
真係不正下樑歪
香港比個垃圾政府,炒家撚,藍絲廢中廢老 害死

*上樑

好多人唔明根本只有年輕個班係高質既香港人
其他根本同支那狗無分別 / 更仆街

要討論商人應唔應該發呢啲財。可以睇下呢個。Justice: What’s the right things to do.

囤積居奇唔會令佢有理？一間鋪/少數唔囤可以食哂成個市場份額？你假設每間鋪有無限供應量？

sorry, 我地同南亞人已經connect咗，五毛唔好諗住分化到我地，拉

我唔係假設佢限供應量，但我假設有足夠多嘅賣家競爭，囤貨嘅賣家，其利潤會因為賣貨嘅賣家而受損。

唔自由市場 交比呢個垃圾0效率奶共政府控制價格同零售咪一鳩樣

政府夠收埋一堆懲教口罩啦 拎出黎派未呀

仲話封武漢來港高鐵 航班 究竟訓醒未 人地幾日錢武漢封城已經唔會有高鐵 動車 航班出外啦 屌咁既人都可以做官 我都去淘寶買張砂紙見下政府工先

推

姐係學大陸不準漲價好d?

上網買

政府認真想做可以定幾個點登記1 ID 拎2盒
真係有人買唔到，7婆閪生上腦唔撚理咁款

呢D又唔訂做緊急戰略物資，應該要同米一樣

即刻有個自由市場撚衝出黎
傻閪

有無人用過 ？？？防到咩野

送上支那炒

我都load唔到。

你知唔知自己up乜

想問呢d用完係咪無肺炎
感覺特別勁

佢仲要前幾日去世界經濟論壇，嗰度大把外國領袖
條友咁都唔同外國領袖傾下有冇得買賣口罩
明知香港人不論黃藍都係覺得外國貨好過支那貨

慢慢LOAD
係會買到

想開實名購買呢個先例？
同埋佢個system根本冇辦法整到實名購買

medicom好野黎既

今次明顯 market failure
排隊黨，黃炒賣太勁

重點係佢肯咁做先算啦

致香港人： 當我們病入膏肓彌留之際， 我們想到的會是什麼？

你哋又要屌人唔戴罩
又要屌搵唔到口罩嘅人買炒價口罩
即係點？

每人限買一盒喎

冇口罩戴會死喎

講笑咩，條撚樣根本唔為香港人啦，係咁奶中國鞋底，中國有口罩唔留比自己咩？比香港?咪玩啦，一係比啲有菌有毒既口罩，777心諗，橫掂我遲早都死，搵你地呢班不知好歹既香港人陪葬都好，佢真係想玉石俱焚架

人民質素就係呢啲時候顯現出嚟

睇睇日本天災嗰陣 再睇睇香港人禍嗰陣

劣幣逐良幣嘅情況唔改善 香港就算打嬴仗都只會係繁體支那

好嘅政府係會喺依啲緊急情況出嚟控制個市場
好似以前二戰英美都係咁
但港共就調轉無咩事就搞鳩你有事就唔做嘢

其係因為藥房過多，做唔到聯合。你講嘅monopoly有一個條件係個聯合成本低，但咁多間藥房你係做唔到串謀

呢個真

自由市場都需要有regulation 口罩救災呢一類就需要gov intervention 返去重讀啦

Premier 右邊
學校成本價賣16蚊
左邊見日本賣40-40蚊
炒完可能特別勁

真心唔明炒嚟做乜
D廢佬買唔起 佢地中哂招
咪又係大家奶野
要個個都戴口罩先防疫

利申 有罩有戴

咪係
呢度啲人唔鍾意淘寶咁限價架
有佢地炒啦

之前仲話咩Connect南亞人，都on9，成班扑街黎。

緊急狀態仲自由市場

用緊急法咪得囉 政府咁鍾意用緊急法

個個都淨係諗搵錢發達
為咗錢做咩都得
放棄自由都得

又係。見啲樓價鍵盤戰post，入面支持升嗰啲都係話自由市場bla bla bla。唔點佢地買唔到口罩時會唔會屌鬼自由市場呢。

我同醫護一齊罷工！！！

政府資源一向都要實名拎喎

藥房200-300一盒
政府幾時做野

佢根本冇諗住挽救民望 香港人死撚曬佢最開心

藍絲唔計香港人
佢地只係牆頭草支那狗

屌笑死 大陸d口罩係2月生產 未來人返黎打救chi na

古代人 見到物資短缺 價格失平衡
政府就會拎返黎公營
屌你老母香港 垃圾到
要D人屌到出哂面 先做6-7成野

十兆not十萬億
歡迎屌尻我 講事實姐

係樂天買左但岩岩比佢cut左單

明明政府個倉有成1000億個口罩
都話要問支那，咁使乜要你班膠官？

連登仔：南亞手足 唔割

紙包唔住火

我無得帶你都無得帶!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

新年笑話: 問疫阜拎罩

另外,問下呢隻病毒真係空氣傳播 咁MADE IN CHINA D野係咪全部仆街?

港人優先

你賣化妝品 咸蛋 利賓立 set到一千萬我都唔理你啦

但而家講緊口罩 係急需物資 你仲set高個價咪姐係發災難財

假自由市場
方便炒賣為實

共產黨(非亞洲區)原意係好
你有一間屋我有一間屋 你有一包米我有一包米
不過大陸係我共埋你嘅產

話撚左南亞狗 支那豬 死廢老 係人間之屑
香港專收垃圾畜生

滯港支那人

唔好彩中你既話 幾勁都無用

政治陰謀： 港人買唔到外國貨， 要迫住等國家『打救』

提升愛國既向心力

今日所見剩返廢佬大陸佬唔撚戴口罩

發國難財先刺激到供應，刺激到藥房加貨，又刺激到tg團購外地口罩，從而增加總口罩數量。
用發災難財污名換到最大量口罩，點都好過合乎所謂道德地去限制價格或配額，前者令口罩質量下降，後者雖然可望提升口罩質素，但數量無疑會下降。而且配額點樣實施？監察嘅成本咪又係用納稅人嘅錢去支付。
如果你提出到有效嘅代替方案就可以討論，但如果唔得嘅，就只可以承認發國難財嘅自利心態客觀上係救到最多人，因為只有咁先可以令香港獲得最高質量嘅口罩。

試下amazon??

cut單cut到仆街

你係咪屋企真係冇?

口罩需求大左已經做到你講既「刺激到供應，刺激到藥房加貨，又刺激到tg團購外地口罩，從而增加總口罩數量」
洗撚抬高個價先做到呢個效果咩

唔好講香港 澳洲而家都冇哂貨 我行咗10幾間都冇

咁嘅情況都有自由市場撚衝出嚟

即使樓市係自由市場，地皮市場都唔係。樓市過高嘅問題源於地皮唔可以自由買賣。
由冇效率嘅政府緩慢地跟市場需要批地，會造成少數有地嘅新界特權階級、囤地嘅地產商壟斷地皮，慢慢起樓，慢慢賣都唔驚。
如果政府唔干預樓市，放晒地皮出嚟賣，減少對土地用途變更嘅限制、廢除丁權，咁起樓地皮供應就會增加，地產商除咗起豪宅私樓，亦會選擇起小型公寓，由為豪宅需求遠少公寓需求，而土地供應充裕。
今日樓市問題，正正係由政府干預引起。

[炒口罩] 痴撚線一盒口罩賣到成百幾蚊

隔離post仲有人話炒貴無問題

又話南亞好黃嘅
Ust南亞仔叫同鄉唔好食人血饅頭啦

仲有一盒左右

香港人用開既日台貨都限制出口
人地政府限制出口已經係干擾自由經濟行為

手足係時候

所有社會主義國家都已經失敗，但似乎冇人學到教訓。

經此一疫 已後每隔幾年買定十幾盒口罩放屋企算 屌佢老母

cut單

我要同醫護一齊罷！

之前公司搵到盒3M幾年前買 仲未過期 估唔到可以擺咁耐

外國人認為香港先係自由市場嘅模範，用香港去解釋點解market regulation唔夠自由。戰略物資涉及國家利益，但即使係自由市場通常都係政府儲備定，當市場需求上升時就攞去市場賣，唔會用配給制度。

香港一向經濟自由排名第一，日台點比？

其實喺呢個時候, 價錢就發揮佢既功能: 話比製造商知, 口罩需求好lun大, 越炒越貴既話 你見到有利可圖 都會走去製造口罩啦 啲人見口罩供應源源不絕仲會唔會炒高個價?
所以喺唔需要限購, 而係要有流通既市場, 令價錢啟示生產正確數量的口罩

佢要比市民一個感覺 冇左中國咩都唔係

而家已經唔關品質事
中國自己都要趕製嗰陣第一時間諗同中國買

我得返20個，垃圾政府當正所有香港人好多時間出去搵口罩

除非冇曬其他地區嘅口罩啦
否則佢比支那制嘅口罩我都唔敢用

嘩你識好多econ野
好多墨水好勁呀

整口罩嘅原料成本、人工、運輸成本會因為口罩銷量上升而增加，所以口罩喺供應增加同時生產成本會上升。
至於利潤率上升係因為需求增加遠高過供應增加，令到定高啲價都可以賣得出。咁樣又會刺激投機者加入供應商行列，從而刺激供應以追上需求。佢哋加入競爭先係令整體口罩質量上升、價格下降嘅原因。
至於你話佢哋冇道德，我認為你講得啱。不過成班怨婦一嚟冇購買力，二嚟唔識感恩圖報，就算真係有好心人做善事自己唔賺，都唔會換嚟連登仔一句多謝，仲嫌三嫌四，當人老奉，先係所謂道德淪喪嘅原因。

比人拎去炒

供求只讓購買力決定所謂「正常」
卻從無考慮人命安全 社會氣氛嘅正常

自由市場機制係容許市場汰弱留強..包括人命
尤其是當社會大眾普遍失去道德公義時
市場均衡同社會均衡 在現實社會從來劃唔上等號

應該列入管制物資，限制出境
上面十幾億人等緊，點夠供應

林鄭仲要誤導公眾，要國務院穩定供應，仆街死啦

噒傻，香港人都有藍絲黃絲啦

炒嗰班都係支那種同南亞裔

事實就係啲黑店用大陸垃圾口畢賣到貴一貴

垃圾口罩係多咗，但靚口罩都多咗，到底係劣幣驅良弊定係相反，就要睇消費者嘅資訊如何，而真資訊就係對付假資訊嘅方法

係，但政府干預只會更差，當佢獲得做好事所需要嘅權力，佢就再冇需要做好事。

[封關否則醫護罷工] 九星連珠外憂內患踐踏中国大好時機

傻鳩

要有日本民族心態先得 一齊boycott
或者事後清算

我嗰區日本城尋日輕鬆買到，唔洗排隊/排幾個。

賣$500一盒嘅人會唔會俾有人私？

*私了

dse 經濟學家好心咪再9up

當日金融危機,成堆大財團搵政府救
當時坊間已經反思你班金融老千好市時就反對政府監管搵埋寫手做5毛, 跌事就老奉搵人救

港豬最好笑係把自由市場同叢林定律掛鉤,但現實唔係

香港人係唔理你其他人死呀

根本就當iphone咁炒

你幾呢幾日泊車
防火閘
消防局出面

照泊

俾蘋果影到喇！個柒婆快撚啲放返口罩出嚟啊

冇中共口罩 冇得比醫護用

呢D口罩我係要放到過期都唔拎出嚟用

跌市政府唔應該干預，由得佢，洗牌機制先可以有效運行。

一直都話
棲價係香港人 搞到咁高

銷量上升會增加成本
你有冇買過野架天才，你去買1件人地就收你原價，冇價講。
你去買1千件 1萬件 人地烚熟狗頭 比個9折8折你都仲得啦。

照你個理論 我買1千件1萬件 佢應該收返我120% 130%價錢 點解仲打折比我呀? 解釋啦

我發現你每次既言論 第一句就已經錯到冇得再錯 之後後面都係長篇大論咁9UP

幾完善嘅體制都會俾賤種中国人基因玩死

最大量生產咗口罩，但係哂個一成最有錢嘅人手上又叫做救到最多人？

口罩量多唔代表最多人受保護

跌市搞到D公司執粒 破產 失業 跟手咪去攞綜援加重政府福利開支
再唔係既 走去打劫破壞治安
最後咪又係要政府做野執屎 咁不如神早出手托市 減少D負面影響
用下腦諗野啦 你估D人衰左就乖乖地返工 對個社會冇負面影響咩

總成本上升，唔代表單件成本上升

原料、人手供應緊張好可能會導致依件事。

所以我已經冇係本地消費好耐，全部都係網購，本地零售收皮！

首先維持治安可以人民組織輔助，咁保安公司職位有望增加。
其次廢除最低工資，增加就業。人工低咗自然就多咗人投資，市場會調節，而調節需要時間。
政府只不過係人民授予佢保護人民自由嘅工具，政府冇責任，授權俾政府嘅人先有責任，而履行責任唔一定淨係用政府依個工具。
依個從來都唔止係經濟政策問題，而係涉及政治嘅問題。我唔敢話我有完整solution，但我起碼知道成個框架係點，你未免太睇小我。

因為成本唔等於標價，成本加利潤先等於標價。如果只係買少少應該唔會有大影響嘅，但如果係一下嘅突發需求，生產成本短期內會上升。
舉個例，過年酒樓會收加三，就係因為需求上升咗。

Crony capitalism, not real capitalism

Free market is about personal responsibility and communities supporting each other.

If you do not prepare during peace time, no one will help you in war time.

Be prepared next time.

人民組織輔助
你估班保安真係用黎捉賊架咩 同埋你知唔知請保安既錢點黎
跌市 市道差 多公司執粒 管理公司管理費收少左 唔炒保安都偷笑 仲點請多D保安呀天才

升市就整最低工資 跌市就取消最低工資
set最低工資都講左咁多年先set到 取消又講幾年先做 講得黎都變返升市啦取黎把撚

政府冇責任 咁納稅黎把撚

藥房咪又係問攞貨果個攞多D貨 攞貨果個有貨就賣多D比你 冇貨就唔賣比你 何來突發需求 生產成本上升呀
去到供應鍊最開頭果間工廠 咪又係做到就做 做唔到照出返果個貨量
唔通有人用把槍逼佢一定要做到某個數 所以佢貴價收原材料 請人開工趕貨咩
成鳩日話多人要 搞到生產成本上升 都唔知個邏輯點黎

過年酒樓會收加三 係因為佢地睇死你唔會唔食 所以禁住你黎搶
就好似D餐廳 閒日平D 星期567就貴D一樣道理 閒日冇客就平價促銷 有客唔憂做就收你貴D
呢個例關成本上升乜事

第一，如果齋靠呢樣野去引廠商生產，可以話俾你知，只會有更多更多天價廢口罩，用呢個方向去調低價錢，起碼要一個月先有少少調低

第二，廠商見咁賣得已經會去加大生產，就算用原價賣，邊個肯繼續整都已經發到達，如果再俾佢地同藥房不停謀暴利先至叫自由市場既話，我寧願唔要

升50%內係可以接受，但一係就升300%，仲有啲係廢口罩普通市民未必識分，我就接受唔到囉

俾啲想像力，保安公司可以係武裝力量嚟。治安差，自然就有保安需求，想安全嘅就肯出多啲錢請。
最低工資本來就係錯嘅，升跌市都唔應該整。
至於納稅，most of the tax is theft, if not all，我一向主張少稅少福利小政府。

佢哋之所以有單就會出貨，成本上升都出貨，係因為利潤上升得更多。追逐利潤令佢哋增加產量應對需求。
我話酒樓收加三係需求上升，生產成本上升同利潤上升嘅結果。當中需求上升多過供應增加，令到利潤、生產成本同時上升。即係酒樓賺多咗，員工嗰幾日人工又多咗。所以個例係關成本上升事。

唔係代佢答，不過如果有多好人好似你咁唔想要劣質口罩，咁點會炒到咁貴呢？唔想有人俾人呃，想有好口罩，解決方案就係教佢哋揀正確嘅罩。
同理，如果有多好人好似你咁接受唔到貴口罩，咁點會炒到咁貴呢？唔想有人俾人呃，解決方案就係俾佢哋知更多資訊。
利潤就係資本積累嘅開端，可以用作再投資，生產更多口罩，最後令口罩價格回落同埋銷量增加。用依個角度睇，所謂暴利只不過達致高生活水平嘅過程，搶先享受嘅人可以更早提升生活水平，而佢哋俾嘅錢又會用嚟做福遲買嘅人。

非黑即白？

先唔講資本主義如何。既然社會主義國家都失敗，咁起碼都要汲取失敗教訓掛

第一, 廢口罩廢人先買, 佢地唔識鑑定口罩品質, 自然會洩底啲, 但當佢知道咩口罩係好係壞既時候仲會唔會買廢口罩? 如果廢口罩冇人買 仲有冇人賣廢口罩? 天價廢口罩發生的機率低(香港人唔蠢)

第二, 你唔抵得原本廠商暴利既, 你有本事埋加入市場成產同競爭咯, 你都可以暴利架 (如果有的話)

中共自己都求緊外國貨
最大機會只係林奠要送錢上去

你解釋下點解會去晒一成最有錢嘅人手上先。依家香港啲口罩喺晒一成最有錢嘅人身上咩？

幫推！！！光復香港睇今次！！！！！

[幫推求共識！！！]公投應否主動向藍絲釋出善意 connect哂所有人

不如睇長遠啲啦

依家係以成個社會利益做依歸，就算畀你短期內 搞到口罩市場total revenue多咗，口罩quality升咗；然而，有一班窮人買唔起，一係政府干預做補貼，一係索性唔戴口罩，成受感染率飆升，到時候人口死幾千，呢啲potential labor force可以係長期 帶嚟嘅貢獻可以一夜殆盡，唔知口罩市場就住自由買賣所多賺嘅revenue可唔可以彌補到因染病而帶嚟嘅loss in potential labor?

政府政策supposed係要穩定長遠發展，先至唔會畀平民推翻。普通老百姓炒賣口罩搵快錢都算，老實講 佢地個體影響到社會幾多啫？依家你直程鼓勵政府去冒住長遠經濟損失同政局不穩嘅風險 去搵快錢，以滿足你所謂口罩市場嘅marginal benefit

用econ co-pol 角度回應你，滿意未？

滿意，只不過有一處敗筆：
你企喺政府角度諗做乜？Assume政府嘅責任係不被推翻、需要維穩已經係錯。
人民有自由做自己嘅事，前提係唔干預其他人。人民為確保自己嘅自由不被侵犯，所以就用政府依套工具。政府冇思想冇主體，人民先有思想有主體，人民利用政府收稅只不過係另一種形式嘅眾籌。
我冇鼓勵政府去搵快錢，反正佢哋要做都會爭輸。我嘅意思係政府應該要有儲備口罩備用（依家係有儲，不過冇用到）。

出邊討論緊政府應唔應該干預，見你言詞都係支持自由經濟體，唔係針對你。只不過呢度係香港，談及到施政，得政府同中央有say，政府唔撚係向市民交代，佢需要嘅只係中央嘅滿意，以及不被平民推翻嘅局面。點解從政府角度出發？因為呢個政府淨係顧自己嘅榮辱興衰啫嘛
啲econ theory, nature of govt. 無論講得幾make sense都好，呢度係香港，施政從來唔會從市民角度出發，97之後就係咁嘅現實。

自己上網買送到屋企啦，仲出去買大陸假口罩

唉，依個亦係我反政府嘅原因。
不過係咁嘅現實之下先會有革命嘅諗法，而革命就係由人開始。

最自由既自由「市場」應該要無政府。殺人，打人，都搶到先叫「真自由」囉

呢種叫"自然狀態" 本來係無分對與錯
人為生存為利益 係一種手段
當去到一個情況 唔係你死就我亡 假設兩個人同對方無咩感情
係好可能殺得落手

大家呢種狀態 係咪大家都願意承受
當你可以殺人 人地都可以殺你
如果你比較強壯 弱小嘅會聯合對抗
結果無人可以喺呢種"自然狀態" 一直取勝

當合作可以創造更多利潤 合作嘅個體 就變成群體
就會有規則 久而久之就變習慣 傳統 道德
你要嘅"真自由" 唔係唔可以
不過如果損害到合作人嘅利益 要面對被排除嘅風險
結果就係你(群體每個人)計算過之後 都唔會咁做
就會喺群體有種均衡狀態出現

選擇用政府去保障人民之間確保自由嘅承諾都係自由市場嘅一部分，自由同政府嘅某部分功能唔係對立。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八

罷工

正解 劣根性

咁咪等人裝修囉😂😂
講西咩，而家咩時候阿，講咪啲廢話，你咪繼續炒咯，睇你幾時中招

你唔gur咪買嚟賣平啲囉，講到自己咁有道德，只不過係發窮惡姐

我喺發窮惡阿，好過你無人性添喇，垃圾
講到自己呢個時世炒口罩好啱咁
不過咁，睇你幾時中招俾天收姐

新自由主義 - neoliberalism 就係要市場不受干預喎
美國同香港 甚至大部分「資本主義」既經濟體都係行緊呢套
你可以去睇下Noam Chomsky本書先

屌你老母吟吟沉沉拋書包把閪咩
而家係有市民冇口罩，有（大量政府囤積嘅）口罩冇（畀）市民用呀你老母

依家冇人講緊政府施政冇問題，你our focus

唔好等天收喇, 天價賣口罩就直接約出嚟神獸啦

我本身唔係讀經濟
只係偶然睇吓書

我睇書得到嘅資訊喺
"新自由主義" 係以往"古典自由放任主義"演變出嚟

強調"競爭秩序" 反壟斷
我所講嘅"干預" 可能有歧意 令人誤解

我上面嘅"干預"意思
係公權力要制定規則 防止壟斷 維持競爭
只要有充夠競爭 就唔出手干預
有錯請繼續指教

你上面所講既野全部都啱,但你稍為脫離左現實情況, 現實係有人大量買貨囤積, 控制市面口罩流通量,從而控制價格獲利。

而我地係反對緊依種惡意炒賣, 情況同炒演唱會飛, 炒樓係一樣道理。

你會唔會話啲黃牛黨炒飛會刺激競爭, 造就更高質既演唱會?

我諗你講緊自由市場既良性競爭, 而唔係香港最常出現既惡意炒賣獲利。

你可唔可以講下你所指既"失敗的"社會主義國家有邊啲同點樣失敗法?

我所認識既有北歐多國,加拿大 等都稱唔上你口中既失敗?

囤貨嘅情況存在？你點知？定係靠估？

你反對嘅惡意炒賣，理由係咩先？

如果你唔知道有囤貨,控制貨量既問題,
睇黎我地既information base有出入。建議你多了解現實市況。

反對惡意炒賣既原因我assumed係人都知。 咁都要我講長篇大論我怕insult your intelligence?

大家對現實理解有出入

我就認為呢家真係唔夠貨
而唔係有人惡意積存
呢家嘅價格唔係 惡意積存造出嚟
加上口罩呢啲低技術野 競爭多 無壟斷
上網去amazon都揾到嘅野 點囤貨控制
個價會回落 過一排人人都可以用"較低"嘅價錢有口罩
咁當然都會比以往貴些少

但係有啲人就覺得
有人積存 炒賣 令到有人永遠都得唔到貨 食好貴炒價
要政府出手做野干預
覺得自由市場失效 又盛
我認為呢家情況唔係去到咁差

冇錯，你嘅information好有問題，介唔介意攞嚟睇吓

我有個舊同學做藥房, 親身話比我知有鋪搶大量貨(最常用幾個牌子), 囤貨,控制貨源同價格。

定你以為係好單純demand supply 一買一賣 競價者得良貨?

因為要留返俾民建聯同工賊散貨